屯門水管老化一年爆四次 水務署被批更換進度太慢

屯門碼頭區水管老化，過去一年至少4次爆水管，嚴重影響民生和交通，居民不勝其煩，屯門區議會明日將與水務處開會跟進。有屯門區議員批評，水務署更換水管的工程進度非常緩慢，「更換一段水管，另一段水管又爆」，要求政府增撥資源加快更換水管進度。

《香港01》記者翻查資料，發現屯門碼頭區，特別湖翠路及龍門路一帶地下水管過去一年已發生至少4次爆水管，幾乎每隔數月就有一次，令事發路段需要全線封閉，導致大塞車，多條巴士因封路改道。

過去一年屯門碼頭區爆水管事件簿（資料圖片）

屯門區議員楊智恒稱，爆水管問題已困擾屯門居民多年，不但嚴重影響該區的鹹水供應，對區內行動不便的長者造成不便，亦擾亂該區路面交通安全，居民無法按時工作上學。

楊智恒指出，該區近年多次爆水管，反映水管老化問題極為嚴重，過去屯門區議會已多次向水務署及有關部門反映，應提昇工程級別，優先增撥資源更換該區水管，惟水務署更換水管的工程進度實在緩慢，「每次逐小段更換，更換一段水管，另一段水管又爆」。

屯門碼頭近美樂花園出口對開，去年初曾發生鹹水管爆裂。（資料圖片）

完工期一拖再拖

水務署回覆屯門區議會指，近年屯門碼頭區經常爆水管，主因是一段沿湖翠路至龍門路、直徑900毫米的鹹水管管喉老化造成，該段水管已納入水管改善計畫，有關工程已展開，預計明年中完工。

記者翻查2011年財務委員會工務小姐文件，水務署原於2000年起展開「更換及修復水管計劃」，分階段全面更換及修復長約全港3000公里的老化水管，以改善供水網絡的狀況，預計2015年完成。

惟計畫工程完工期一拖再拖，據楊智恆提供的水務署資料顯示，由屯門鹹水抽水站沿湖翠路至龍門路約600米鹹水水管，至今只為其中湖翠路約200米水管已經完成更換及接駁入現存供水系統，餘下約400米水管改善工程仍需分兩期進行，要明年中才竣工。

屯門龍門路及湖翠路鹹水水管修復工程進度。（受訪者提供）

撰文：李智智

成日無廁所水

做咁快做咩，有句叫長做長有